\section*{Aufgabe 3}

\begin{beh}
  Für alle $F,\,G\in LEXP$, alle $x\in X$ und alle $a\in ENV$ gilt
  \[
     \sem{F[G/x]}(a) = \sem{F}(a[x\ot\sem{G}(a)])\quad.
  \]
\end{beh}
\begin{bew}
  Seien $F,\,G\in LEXP$, sei $x\in X$, und sei $a\in ENV$. Dann gilt
  nach den Definitionen der gebundenen Umbenennung und der einfachen
  Abänderung einer Belegung
  \[
  \begin{array}{rcl}
    \sem{F[G/x]}(a)
    &=&
    \begin{cases}
      \sem{G}(a) & \text{falls $F=x$}\\
      \sem{F}(a) & \text{falls $F\neq x$}\\
    \end{cases}\\[8mm]
    &=& \text{now a miracle occurs...}\\[2mm]
    &=&
    \begin{cases}
      \sem{F}(\sem{G}(a)) & \text{falls $x=\sem{G}(a)$}\\
      \sem{F}(a)          & \text{falls $x\neq\sem{G}(a)$}
    \end{cases}\\[8mm]
    &=& \sem{F}(a[x\ot\sem{G}(a)]).

  \end{array}
  \]
  
\end{bew}
